%@Auteur:Véronique Glaçon\par
\begin{myenumerate}
\item $ABC$ est un triangle de périmètre $24,9$~cm tel que $AB=7,5$~cm
  et $AC=11,4$~cm.
  \par Calcule la longueur du côté $[BC]$.
\item $EFGH$ est un carré de périmètre $32$~cm.
  Quelle est la longueur d'un côté de ce carré ?
\item Un rectangle a $30$~cm de périmètre et $11$~cm de
  longueur. Quelle est sa largeur ?
\end{myenumerate}